<resources>

    <string name="app_name">NutrInfo</string>

    <string-array name="tabelaNutricionalReferencias">
        <item>Carboidratos</item>
        <item>Proteinas</item>
        <item>Gorduras</item>
        <item>Fibras</item>
        <item>Sódio</item>
        <item>Valor Energético</item>
        <item>%VD</item>
        <item>Medida Caseira</item>
        <item>Porção</item>
    </string-array>


    <string-array name="descricoesIndexadas">
        <item>Descricao do vetor</item>
        <item>
               \tOs carboidratos são macronutrientes importantes para nosso organismo.\n
                 \tFornecem energia, por meio da glicose, para que todas as células do nosso
                corpo desempenhem suas atividades de forma satisfatória. São encontrados
                em cereais (arroz, trigo, milho), tubérculos (batata, batata-doce, mandioca e
                cará) e raízes (beterraba, cenoura, nabo, rabanete).
                \n\n\tNas embalagens de alimentos, são citados na Lista de Ingredientes e os mais listados são:
            \n\t-Glicose: presente em mel, frutas, xarope de milho, raízes e tubérculos;
            \n\t-Frutose: encontrada em frutas e mel;
            \n\t-Lactose: encontrada no leite;
            \n\t-Sacarose: presente na cana-de-açúcar, beterraba, uva;
            \n\tA recomendação de ingestão de carboidratos na dieta varia entre 45 a 65 por cento do total de calorias-dia.
        </item>
        <item>\tProteínas são os componentes dos alimentos responsáveis pela construção e manutenção dos nossos órgãos, tecidos e células.
            As proteínas são encontradas carnes, ovos, leites e derivados e também nas leguminosas (feijões, soja, ervilha).
        \n\tA recomendação é de 1,2-1,4g/kg/dia (ACSM/DC/ADA).</item>
        <item>\tAs gorduras são as principais fontes de energia do corpo e ajudam na absorção de vitaminas A, D, E e k.
            As gorduras totais referem-se a soma à soma de todos os tipos de gorduras encontrados em um alimento, tanto de origem animal quanto de
            origem vegetal.
            \n\n\tA recomendação diária é de 20 a 35 por cento do total de calorias dia.</item>
        <item>\tTipo de gordura encontrada em grande quantidade em alimentos
            industrializados, como as margarinas, cremes vegetais, biscoitos, sorvetes,
            snacks (salgadinhos prontos), produtos de panificação, alimentos fritos e
            lanches salgados que utilizam as gorduras vegetais hidrogenadas na sua
            preparação.
            \nO consumo desse tipo de gordura deve ser muito reduzido,
            considerando que o nosso organismo não necessita desse tipo de gordura e
            ainda porque, quando consumido em grandes quantidades, pode aumentar o
            risco de desenvolvimento de doenças do coração. Não se deve consumir mais
            que 2g de gorduras trans por dia.</item>
        <item>\tTipo de gordura presente em alimentos de origem animal.São exemplos: carnes, toucinho, pele de frango, queijo,
            leite integral, manteiga, requeijão e iogurte.
            O consumo desse tipo de gordura deve ser moderado porque, quando consumido em grandes quantidades,
            pode aumentar o risco de desenvolvimento de doenças do coração.
            Altos VD significam que o alimento apresenta grande quantidade de gordura saturada em
            relação á necessidade diária de uma dieta de 2.000 Kcal.
            \n\n\tDe acordo com o Guia Alimentar para a População Brasileira a recomendação é de até 7 por cento do Valor Energético Total/dia</item>
        <item>\tAs fibras estão presentes em vários alimentos como frutas, verduras e
            legumes, feijões e oleaginosas, e cereais integrais. Seu consumo é importante
            por garantir funcionamento adequado do intestino e prevenir doenças crônicas
            não transmissíveis como hipercolesterolemia.
            \nA ingestão adequada de fibra total é de 38 g/dia para homens e 25g/dia para
            mulheres (IOM, Food and Nutrition Board, 2002).</item>
        <item>\tEstá presente no sal de cozinha e em alimentos industrializados (salgadinhos de
            pacote, molhos prontos, embutidos, produtos enlatados com salmoura), devendo ser
            consumido com moderação, uma vez que o consumo excessivo pode levar ao
            aumento da pressão arterial. Evite os alimentos que possuem altos VD em sódio.
            5 gramas de sal é o mesmo que 1 (uma) colher de chá rasa, o que inclui o sal já
            presente nos alimentos industrializados e o adicionado às refeições. Esta quantidade
            atende às necessidade de sódio do corpo.
            Consumir menos de 5 gramas de sal por dia ajuda a manter a pressão arterial
            adequada, diminuindo os riscos de infarto e de derrame.
            \n\n-Deficiencia de sódio: Letargia, fraqueza, convulsões.
            \n\n-Excesso de sódio: Cefaléia, delírio, parada respiratória, hipertensão, eritema da pele</item>
        <item>\tPercentual de valor diário (VD) é um número em percentual que indica o
            quanto determinado produto possui de energia e nutriente com base em uma
            dieta de 2000 kcal. Lembrando que cada nutriente apresenta um valor diferente
            para se calcular o VD.</item>
        <item>\tMedida Caseira: Indica a medida normalmente utilizada pelo consumidor para medir
            alimentos. Por exemplo: fatias, unidades, pote, xícaras, copos, colheres de sopa.</item>
        <item>\tPorção é a quantidade media que deve ser usualmente consumida por pessoas
            saudáveis.</item>
        <item>\tSão substâncias adicionadas a alimentos com a função de acentuar o gosto ácido (azedo). Também influenciam na conservação
                microbiológica de alimentos.
                \n\n\tEXEMPLO DE ACIDULANTES: Ácido cítrico, Ácido fosfórico, Ácido Fumárico, Ácido Láctico.</item>
        <item>\tÉ um aditivo alimentar que intenciona inibir a efusão e a efervescência durante o preparo e o consumo de determinado alimento. É
                encontrado em refrigerantes e empanados.
                \n\n\tEXEMPLO DE ANTIEXPUMANTE: Dimetilpolisiloxana.</item>
        <item>\tÉ uma substância que retarda o aparecimento de alteração oxidativa no alimento.\n
                \n\tEXEMPLO: Ácido ascórbico, Ácido cítrico.</item>
        <item>\tSão aditivos utilizados para dar ou realçar o sabor e o aroma dos alimentos.\n
                \n\tEXEMPLOS: Aroma artificial de fumaça, Aroma artificial.</item>
        <item>\tSão substâncias que são capazes de diminuir características higroscópicas (que absorvem umidade do ar) dos alimentos.\n
                \tImpedindo assim, que, partículas individuais do alimento se junte a outras, em decorrência da umidade.\n
                \n\tEXEMPLOS: Carbonato de sódio, Fosfato Tricálcico.</item>
        <item>\tTrata-se de qualquer substância adicionada com a finalidade de mudar a sua cor.\n
            \n\tEXEMPLOS: Corantes naturais, Corantes idênticos aos naturais, Corante Caramelo, Corante Amarelo Tartrazina.</item>
        <item>\tConservantes são substâncias que inibem ou previnem estragos causados por fungos, bactérias, e outros microrganismos.\n
                \n\tEXEMPLOS: Ácido Benzóico e seus sais de sódio, cálcio e potássio, Ácido sórbico e seus sais de sódio, cálcio e potássio.</item>
        <item>\tSão substancias de baixo ou inexistente valor energético que proporcionam a um alimento o gosto doce.\n
                \n\tEXEMPLOS: Aspartame, Manitol, Sorbitol, Sacarina, Ciclamato.</item>
        <item>\tSão substâncias químicas que conferem aumento da viscosidade sem alterar outras propriedades do alimento.\n
                \n\tEXEMPLO: Agar-Agar, Goma Arábica, Goma Guar, Goma Xantana.</item>
        <item>\tSão substâncias que asseguram as características físicas de emulsões e suspensões. Sendo usualmente aplicadas em
                conservas, laticínios, sobremesas e alimentos processados.\n
                \n\tEXEMPLOS: Alginato de propileno glicol, Citrato de sódio, Gluconato de cálcio, Lectina, Sulfato de Cálcio.</item>
        <item>São substâncias que evitam a perda de umidade de determinado alimento.
                \n\n\tEXEMPLOS: lactato de sódio, Glicerol, Sorbitol.</item>
        <item> \t-O ingrediente que se encontra em primeiro lugar na lista de ingredientes, está presente em maior quantidade.
                \n\n\t-Atenção, gordura trans, pode aparecer na lista de ingredientes como Gordura Hidrogenada.\n
                \n\n\t-Intolerantes ao Gluten devem estar atentos quando houver na lista de ingredientes: “Contém traços de soja/ trigo” .</item>


    </string-array>
    <string name="title_activity_final_activity">final_activity</string>
    <string name="search_hint">pesquisar</string>

</resources>
